如短期內將會宣判，可能被還柙／監禁，請聯絡 612 基金

⚠️【 呼籲：如短期內將會宣判，可能被還柙／監禁，請聯絡 612 基金 】

如果你預計即將於短時間內被判監禁／還柙（如答辯選擇認罪，有機會須還柙等候報告／判刑），請儘快聯絡基金熱線 9845-6641。基金希望儘早提醒你準備事項、獄中概況、612基金支援服務及申請方法。

⭕【必讀！宣判前 8 大準備】

1）安排主要聯絡人：找一位可靠的親友，負責入物資、申請法援、聯絡612、安排探訪時間表等。
2）探訪名單：決定好由哪些親友探訪你，特別是第一次探訪的名單，入獄後於「探訪名單」寫上姓名（每次探訪人數上限：還柙 2 人，監禁 3 人）。
3）眼鏡：必須帶備一副全膠眼鏡，獄中不可使用有金屬的眼鏡／隱形眼鏡。
4）衣履：請穿沒有繩帶、皮帶、鞋帶等衣履，請勿佩戴首飾。
5）長期病患：務必帶備醫生證明信、所需服用藥物之清單，以及一個月份量的藥物。
6）隨身物品：輕裝上陣。判決後，隨身只帶身份證、$500現金（方便於獄中購買認可物資）。即是，提款卡、電話等，請交親友保管。
7）準備申請法援用之資產文件：如預計案件須上區院，請先準備好資產文件交親友保管，以便日後向法援署遞交文件
8）儘早聯絡 612 基金 🙏

⭕【 612 基金還柙／在囚人士支援服務 】

1）按實報實銷方式支援所有還柙／在囚物資相關開支（包括私飯、書籍、日用品、文具等）；
2）按實報實銷方式支援還柙／在囚者親友的探監交通費用；
3）如還柙／在囚者為家庭經濟支柱，家庭因此事影響收入導致經濟困難，事主可授權一位家人申請緊急經濟支援。

⭕關於在囚／還柙概況，可參考：
囚權關注組－《白手指南：監獄還柙及服刑細則解說》

有需要嘅話記得搵612

⭕【還柙／在囚手足都可申請政府$10000】

政府即將派發$10000，還柙在囚手足都可以㗎！各位手足可以透過福利官填表申請，通過銀行登記及領取款項㗎啦。大家如有手足親友還柙／在囚，記得提提手足。查詢可致電基金熱線9845-6641。

詳情可參考：

//如在囚人士符合計劃資格準則，可以就現金發放計劃進行登記。他們可以跟其他合資格人士一樣，通過銀行登記及領取款項。如合資格在囚人士沒有銀行帳戶，又因刑期較長而不能在領取支票的時限內親自到郵政局領取支票，政府會作出一些特別安排，經由懲教署索取特定登記表格(表格4)填寫，並經確認符合資格準則後經懲教署向他們發放款項。//

⭕【 612 基金還柙／在囚人士支援服務 】
1）按實報實銷方式支援所有還柙／在囚物資相關開支（包括私飯、書籍、日用品、文具等）；
2）按實報實銷方式支援還柙／在囚者親友的探監交通費用；
3）如還柙／在囚者為家庭經濟支柱，家庭因此事影響收入導致經濟困難，事主可授權一位家人申請緊急經濟支援。
如有需要，請致電基金熱線9845-6641。

保重

你願唔願意做「寫信師」？

推

push

Push

64616642星火

tui

真係要幾撚on9既社會，先至要人早d了解同接觸呢d野

弱撚智暴政

時時刻刻擔心下次就無得續保，要還押

pish pish, just deposit some $$ to 612

推 有需要記得找612

有用post

€

流亡仲好

星星

冬冬

真心on99
提早適應坐監

斷估612唔會教手足著草

講真612唔通出post叫人食沙律咩

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

推撚爆佢
屌佢老母臭閪

是日電台

【立會選戰】我整理咗全港參選人嘅資料庫（持續更新）